{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_023937",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0034102",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "쌍계사 팔상전\n\n(雙磎寺 捌相殿)"
    },
    "text": "双渓寺 パルサンジョン (雙磎寺 捌相殿)\\n\n慶尚南道河東郡花開面に位置する双渓寺は、高麗時代後期の僧侶、沈正国師によって創建された寺院です。この寺院は仏典の市道の記念物であり、正面は3間、側面も3間の積み重ねごとの砲式入母屋造りの建物となっています。1974年に慶尚南道有形文化財に指定されました。この寺院は1290年に真正国師によって創建され、1466年にはソンビ大使によって修復されました。その後も1678年には天奉禅師、1806年には和岳禅師が補修しました。建物内部は左右の狭間よりもやや広い御間があり、御間には正面性を強調するために狭間よりも片方多い4組の分合文が付けられています。空砲の配置は柱の間隔に関係なく、魚間と狭間の両方に2体ずつの空間砲が配置されており、魚間砲壁の間隔も広くなっています。柱は船の流れが微弱であり、耳には明確な出はありません。軒は長淵よりも浮淵を長く差し出していますが、全体的に建物の高さに比べて軒下押しが少ない方です。建物の空砲は外三出目内四出目であり、尖車の形状は先端が垂直に切断され、底面は緩やかな曲線の橋頭形状です。尖車の細部を見ると、公安はなく、主審小尖車と出目小尖車の長さは同じであり、また主審大尖車と出目大尖車の長さも同じです。鉄序には山彌檐遮の牛舌がされていて、長さは比較的短く、マグリを垂直に切断して非常に剛直な印象を与えます。上部の水棲は連峰と唐草文で草刻されており、上部構造は5両家で、梁の上に東柱柱柱を立てて縦柱を受け取る一般的な形式です。建物の左右側面の柱の上には忠良がかけられています。天井は次第に高くなる階段型の井戸天井で、魚幹の中央には騒乱盤の字で処理され、頂上塔の上部は簡単な洛陽閣で装飾されています。上部には戸建てと洛陽閣で装飾され、荘厳な印象を与えます。正面と左右側面には外陣柱の外に縁側が設置されています。19世紀初めの多砲式仏殿で、構成は華麗であり、同じ時期の他の建物と比べて鉄書が短く、先が剛直な特徴があります。",
    "QA": [
        {
            "question": "双渓寺はどこに位置していますか？",
            "answer": "双渓寺は慶尚南道河東郡花開面に位置しています。"
        },
        {
            "question": "双渓寺はいつ建てられましたか？",
            "answer": "双渓寺は1290年に真正国師によって創建されました。"
        },
        {
            "question": "双渓寺は何度修復されましたか？",
            "answer": "双渓寺は1466年にソンビ大使、1678年に天奉禅師、1806年に和岳禅師によって修復されました。"
        },
        {
            "question": "双渓寺の建物内部にはどのような特徴がありますか？",
            "answer": "双渓寺の建物内部には左右の狭間よりもやや広い御間があり、御間には正面性を強調するために狭間よりも片方多い4組の分合文が付けられています。"
        },
        {
            "question": "双渓寺の軒の特徴は何ですか？",
            "answer": "双渓寺の軒は長淵よりも浮淵を長く差し出しており、全体的に建物の高さに比べて軒下押しが少ない方です。"
        },
        {
            "question": "双渓寺の空砲の配置はどのようになっていますか？",
            "answer": "双渓寺の空砲は柱の間隔に関係なく、魚間と狭間の両方に2体ずつの空間砲が配置されており、魚間砲壁の間隔も広くなっています。"
        },
        {
            "question": "双渓寺の柱には何がかけられていますか？",
            "answer": "双渓寺の建物の左右側面の柱の上には忠良がかけられています。"
        },
        {
            "question": "双渓寺の天井の特徴は何ですか？",
            "answer": "双渓寺の天井は次第に高くなる階段型の井戸天井で、魚幹の中央には騒乱盤の字で処理され、頂上塔の上部は簡単な洛陽閣で装飾されています。"
        },
        {
            "question": "双渓寺の外には何が設置されていますか？",
            "answer": "双渓寺の正面と左右側面には外陣柱の外に縁側が設置されています。"
        },
        {
            "question": "双渓寺はどのような特徴を持つ多砲式仏殿ですか？",
            "answer": "双渓寺は19世紀初めの多砲式仏殿で、構成は華麗であり、同じ時期の他の建物と比べて鉄書が短く、先が剛直な特徴があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 621,
        "QA": 470
    }
}